中共央行數字貨幣來了：取代紙幣！不需網絡！不綁銀行！安全性、便捷性超越支付寶和微信

4月16日，數位銀行業內人士對媒體表示，數字貨幣由中共央行牽頭進行，各家銀行內部正在就落地場景等進行測試，有的已經在內部員工中用於繳納黨費等支付場景。具體什麼時候向廣大民眾推出，則沒有時間表。

央行支付結算司副司長穆長春稱，中國央行擬推出的數字貨幣是紙鈔替代，它的功能和屬性跟紙鈔完全一樣，只不過它的形態是數字化的。

穆長春介紹道，數字貨幣在支付的時候不需要綁定任何銀行賬戶，不像現在用微信和支付寶都需要綁定銀行卡。
他說：「只要你我手機上都有DC/EP的數字錢包，那連網絡都不需要，只要手機有電，兩個手機碰一碰，就能把一個人數字錢包里的數字貨幣，轉給另一個人。」

相比之下，央行數字貨幣的安全性與便捷性都會更好些。

有消息稱，央行數字貨幣首個應用場景將在蘇州相城區落地。該區各級機關和企事業單位，工資通過工農中建四大國有銀行代發的工作人員，將在4月份完成央行數字貨幣和數字錢包的安裝工作。5月，其工資中一半的交通補貼將以數字貨幣的形式發放。

消息還透露，深圳、雄安、成都、蘇州將成為央行數字貨幣測試的試點城市。

正nmslese有福了

無限補血大法

取代支付寶，9988慢慢收皮

新貨幣叫nmslb

央行數字貨幣
回血劍

印都慳番

夠曬環保

咪就係因為咁所以永遠唔會開放自由市場，自由咗點無限印

真正嘅唔夠錢就喺電腦加多幾個零
連美帝QE要造個銀幣都唔使，方便快捷

唔使印 直接改

安全性

八達通全國化?

全部只准大陸使用，等d錢冇得流出

得閒加2個零

玩尼d,用黎兌換港幣

再兌美金一流

再用人仔買其他貨幣，其他貨幣再買美金，美債，國家持有嘅美債多到成個中美條命脈一線咁

呢啲陰毒招真係得中共先做到

香港未必支援，就算有，所有錢銀出入俾中央睇實，所以建議大陸有錢快運走

所有高官無限金錢，平民就含撚

係cnmb

其實真係好醒 咁樣用啲假錢就可以換到無限既勞動力 中國境內大家可以用依啲代幣交易 真錢全部比晒銀行對外貿易
100％回收國民資產 仲要係自願

QE都唔洗 我話幾多就幾多

佢最仆街係佢可以自由印錢，但係用香港自由換美金

屌真係快啲移民好過，佢爆泡個陣香港即死

印都慳返，隨時喺自己戶口加幾個零，再喺香港轉撚哂做美金，方便快捷

取代紙幣！不需網絡！不綁銀行
我剩係諗到軍票同糧票

電子糧票

任洗

好似賭博默示錄入面地底做野果班人

等於直接同香港攞錢

最重要嘅目的係將貪官放喺屋企嘅錢變廢紙，拎出嚟又死唔拎又死

「只要你我手機上都有DC/EP的數字錢包，那連網絡都不需要，只要手機有電，兩個手機碰一碰，就能把一個人數字錢包里的數字貨幣，轉給另一個人。」

如果以後強制執行 即係跌左個電話就冇左成副身家？？ 無需網絡即係冇可能有backup架？

任佢篤, 再過落香港買樓洗白佢換外幣

開司最後贏大錢 依家走緊佬
但係依家佢地無得贏 好似冒險樂園咁最多比返部電飯煲你

Source??

［再開］睇下譚得塞幾好人

你唔係以為自己仲走到掛宜家

實有辦法叫香港支援交易，digitalise絶對唔難，難在叫人信而用姐

如果開司去左支那地底
一定上唔番黎

對比起支那
帝愛算有良心
有得放假 又有糧出

我之前係品蔥見到，呢個係中共延遲支爆嘅方法

專業移民應該ok掛

印銀紙果D本身都做到
轉電子貨幣係防擠提 走資 逃稅
同埋有一日可能行負利率

津巴布韋元 電子版貨幣？

佢地ff等到做左世界第一強國咪可以開放

中共印虛擬銀紙

條數任篤，幹部啲錢一晚多幾個0，賤民啲錢refresh一吓變負數

加埋社會信用系統
邊個一搞事直接「現金」歸零

無限QE之無限QE

講緊係中共兌外幣，唔係普通人
自然無問題

隨時加埋其他五條友畀佢嘅錢都唔夠買到一日上地面
都未玩彈珠就俾人夾返落去

咁似軍票嘅

你望下支那寶幾多人用？為左食M記平幾蚊就成班仆住去登記

香港人唔怕，相信政府

咁似以前學中國歷史，亡國前嗰啲嘢咁嘅？

發行新幣導致財政混亂，民不聊生…

狗也不屌

贏國又贏

射個電磁脈衝彈過去 就可以玩完

港幣都冇甘大量，商人收唔收，只要香港唔普及，只可以大陸自己用，我覺得大陸想收返晒現金，同時限制資金流出，順便將藏有大量現金嘅人逼出來收歸國有

又玩返nfc

係支那地底
你重想有糧出
會唔會諗多左
啤酒都冇得你買

它的功能和屬性跟紙鈔完全一樣，只不過它的形態是數字化的。

你紙鈔有backup寫你名嗎？
你有幾十萬現金就save喺後備手機，再鎖落夾萬啦
出街手機入幾百蚊好啦

回歸原始以物易物

以後共慘黨唔夠洗就叫IT狗喺balance度加多個0

雖然連登仔瘋狂恥笑，但呢個係世界上第一個blockchain based central bank digital currency，有留意blockchain發展都知呢樣嘢唔止支付寶微信咁簡單

連登仔咪燈咁大力

On9直接用冥通算啦

冇得給開司一罐啤酒

邊有官唔貪，咁所有官都冇得入錢

唔係好信，搞呢樣野都會搞埋自己掛，邊有人會咁做

唔會通漲？

bitcon，幾時水人買礦機

只要手機有電，兩個手機碰一碰，就能把一個人數字錢包里的數字貨幣，轉給另一個人

洗黑錢的人有福了

五餅二魚外掛

雞寶台？

好絕
你唔聽話 即刻個戶口reset

香港個市任托

即係實際上冇得無限印

數字嘅嘢，改吓又多啲，改吓又多啲

無限QE大法:
因疫情關係，國家向每個人戶口發放1萬元
第二日全國就多左10萬億

選擇性執法，搞掂自己入冇事

斷網都無問題

八達通

支那版bitcoin

ChiNa Mobile Bi

華為充電爆炸=億萬富翁破產

共產大法：
因國家民富不均，現實行全國均富，所有國民帳戶（領導人及官員除外）將於午夜12時集中再進行均分，每人所得均等

手機冇電就做唔到交易

相當於紙鈔燒成灰

颱風過後大陸民眾忙著充電手機：錢都在手機裡

可能佢會自爆呢

有，但係由人民銀行聯同其他國有銀行決定，騰訊同阿里變咗冇咁大權
支付寶同微信應該要做返layer 2喺上面發展

本身全世界貨幣都係無限印，點解樓上咁多人以為係為咗印銀紙

大撒幣

如果offline 都做到
會唔會有好勁既黑客出黎無限印?

利申: 唔識原理

香港啲外匯無了

天地銀行郁啲就印幾百億

無持有美債係有用嘅，早就打低美國啦

外資快逃

係唔係可換外幣呀？有咁着數？

r1+f2+同時按住，再加，⭕❌🔺之後再上下左左右右，完成有限金錢

支共：我話ok就pk

你睇下老美

引證左早幾年前的估計
中國咁主動推貨幣電子化就係要搞全面負利率的時代
到時候就可以自由操控貨幣政策

支付寶係馬雲自資架，唔係under阿里架

qe都唔係直接印錢

無限回血大法，想爆都難

直接加000000000000000

tmdnb

驚閪

依家美債唔直接write off 都可以凍結佢廿五年啦

之前都放聲試水玩鳩終国美債

咪好囉 環保D唔洗印銀紙 習帝自己篤兩篤又多幾十億用

大富翁

用數字換現金，邊個理鳩你

冇電點算

講真 係未來大催勢 每個人植入一個晶片 監控 錢包 健康 身份信息集於一身 唔好話政黨好想咁做 好多地主 富商都想咁做

雖然係區塊鏈 但唔係加密 所以有得無限印

hkd既用途…

無限金錢

開外掛
人民幣變廁紙

後面有咩support令到e樣野有價值？

到時話你有幾多就幾多
你點做都冇用

金價可能又有機大升WO

禁下又多幾個零，cls

nmsb
你媽傻幣

國內使用
姐係用數碼貨幣將人分做等級

啲貪官屋企嗰幾噸現金全部作廢

印銀紙都慳返
D數會轉黎轉去都得

隨時充公人民嘅資產
你的戶口餘額已歸零

全部人要攞曬床下底啲RMB出黎報數了

軍幣

習近平講就係
習近平說：「要有光」，就有了光。

篤數再易啲

所以人地屋企係放金磚 金條

轉曬美金啦，你當讓領導先走流㗎。

正呀，以後冇窮人喇....

直接叫nmb

感覺比加密貨幣更兒戲

唔關加密事，你當佢係中共管嘅database
得佢可以增加供應，任何交易都要經佢直接審查

Blockchain只係話佢背後個技術都係用cryptography方法改本唔公開嘅共同數簿，但基本上特性係Bitcoin嘅反面

邊到寫用blockchain ?

真共產

因為要賠錢所以準備收割韭菜？

ff 到世界第一就唔邢要開放啦
你睇明帝國中後期, 清帝國中後期

行過掃一掃就偷人錢

遲下要高技術先做到賊

洗閪咩 直接搶部電話就得

變成數字國?
反共就將佢銀行數字歸0

無限回血大法

無記錯好耐之前已經討論緊
佢其實都係用返其他crypto currency o既技術
但當然生產(即是印錢)o既方法唔會係掘礦
而係由中央主導發行

從技術層面嚟講應該係可以解決假銀紙o既問題
但實際上大家o既電話係咪安全係另一個問題
而且外國人用唔用到又係另一個問題

如果紙幣最終不能完全淘汰結果就會好似依家咁
有人用但無人肯收

諗起呢套...
遲下就植入式電子錢包

會唔會鄰國無限通漲？

‘折’濕埋香港就

停電就仆街喇

「印銀紙？有需要嗎？」

咁安全左喎，電話有加密

行過路過比人打刧左都唔知

搶電話果邊都係政府人員 點睇

操你媽幣

咁比以前安全

鬼國最終目標:

可唔可以用game master改？

黨員個個10億身家

領導： 吖，不小心打多一個零

真錢點印都唔夠，唯有用數字代替

無得走稅，無灰色收入

日佔時期嘅糧票
有異曲同工之妙呀

所以我從來都唔會用電子支付

係咪即係永世都唔洗支爆

睇黎開始連有機會唱美金既機會都cut埋

隨時收返歸國有

正，黨要你正100幻又得，負500幻又得

CNMB

以前嗰啲咩麵粉券糕餅券

就咁聽都覺得危險

你真係唔識架喎，知唔知自由兌換可以令一隻貨幣急速下跌，知唔知馬來西亞禁止自由兌換令吉嘅歷史？

其他國家自由兌換就由市場決定佢嘅價值，禁止自由兌換，限制配額就可以控制貨幣下跌上升嘅速度，加埋咁印銀紙，大量熱錢流入巿場，但無缺口外流，用國內政策令每個人都表面上好有錢，只限於境內

但事實上無外力干預到貨幣升跌，中國個貨幣政策係要谷人仔升值，買入其他貨幣換美金，用一帶一路政策令更多國家接受中國，接受人仔交易，咁佢先可以用更少資本買入其他國外資產

其他國家印銀紙係救經濟，中國係操控貨幣

一班人實炒炒賣賣最後又整死個方法

習大大個帳戶隨時幾百萬個零

連登仔吹足咁多年

到近年真係出晒事都未爆

我諗核戰都唔會支爆

印銀紙唔使斬樹，又然。

而家外國都有得用支付寶/微信
條數點計

消費券咁,只可國內用
比幾多都ok

打online game個d gm咁

国外支拿宝係經visa 国內係篤手指

習派隨便入
0頭隨便加

其他派系你咪試下拎出黎

貓神話大陸已經收緊人護照，就快鎖國，真係既就會好似巴打你咁講，班人自己圍爐玩煮飯仔

但總有班人話美國佬都係操控貨幣

貧富差距極大，所謂自由市場都係得最有錢個班人玩晒

大家都信個樣野有價值 咁佢就有價值

當外國人單日收益十幾萬，你起身發現自己收益$48

其實係連用cash都track到你

硝煙味越黎越重了

除咗想更容易check資金流向同埋防走資之後
我諗唔到有咩用

其實全世界都想玩撚死個金融系統

下一步就係同亞非拉朋友建立以電子人民幣為主的經濟圈， 一來方便軍閥冼錢， 二來擺脫美元霸權。

佢控制哂成個blockchain架

連印銀紙個本都慳番

一係為刷錢
二係為清理低端人口

都幾醒
人民幣尚且可以出去用
新數字貨幣喺出面搵鬼收

你冇讀過呢方面嘅野？

印都唔使印
錢變出黎就得

你應該講首先要有一部電話
但想買電話，首先要有電話。
咁我點樣有第一部電話。

同埋部電話壞咗，即係啲錢變咗政府

控制匯率再無限增錢

華為最後既轉營都已經出現左方向
所有中國人都可以免費申請一部手機
反正華為都賣唔出索性變成黨機
封閉式系統直接可以推薦共產黨知識,平日又可以俾D啊伯同窮撚上下網,重要關頭就會SEND D 資訊俾你,一舉兩得

人民幣都無需網絡㗎，你有無backup

其實係趨勢嚟
北歐都已經計劃緊相同嘅事
你可以search 下e-krona

check 現金流向呢個都係重點
全世界都係咁諗
因為現金就係洗黑錢嘅最大渠道
但淨係咁只要cashless 就已經做到
好似啲人用晒wechat/alipay 已經所有都可以trace 到

央行直接發行貨幣主要好處係央行唔同銀行唔會破產
拎住央行發行嘅$100同喺銀行戶口有$100有一個風險成本上嘅分別

但以上都係技術層面
執行同交接起上嚟會有一連串問題要解決

如果電腦大爆炸咁會點

連server都唔經，可以點安全法

累撚死香港
用大陸啲假錢換香港真錢再換美金

好快港幣變廢紙

正解

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

睇咗好似好勁咁，但咪即係 smart octopus 或者 mobile suica？

要幾多錢自己入

支那﹔要我賠錢？要幾多我Microsoft Word print出來畀你。

會唔會呢個先係99年成大錯

為鎖國做準備？

HKD對人仔去番1:1

咁邊到寫話今次呢個digital currency 係用blockchain

係想收死d黑錢吸晒做國家資產啫。

唔知
有寫都係估 官方無講

巴打好似識好多

返工定讀書用到上面知識？

支那所有既債都可以用電腦解決，唔會再有爆煲違約
支那呢招勁

你既錢姐係我既錢

印銀紙都慳番
真係環保大國 dllm

連登仔永遠停留係現金唔肯面對現實

Ps. FYP做Blockchain Techfin

好快有99999999 修改器

數字貨幣泡沫仲衰過美國無限係時候買Bitcoin

牛幣

塑造51成為另一個支那禁語！

若然屬實
收割變得更容易
CCP直頭變成上市公司咁玩 而且無限資金
中國或成最大嬴家

支那版無限qe黎了

泰支大戰,cnmb,nmsl)
逼逼逼(嗶嗶嗶)-謝金燕

I wanna translate nmsl

睇留言以為cctai
1.77 trillion in 4 weeks
1 million per second

9988 700

人均薪金：64萬/日

one click回血劍

中國冒險樂園 上線啦

唔係唔信數字貨幣，係唔信中共

全球都想行Blockchain,呢個都係一個趨勢嚟，但啲科技野去到大陸總會加上資料外洩，安全問題，操控，國安呢啲tag

我相信科技，係唔相信用佢嘅機構姐

認同
支共冇諗過要令中國進步
只係諗點樣更鞏固佢權力核心同維穩
限聚令就係例子

同停唔停留係現金根本冇關係

一個制
就可以增/減存款

掌權嘅人自然有渠道洗錢，但之前捉好多細貪官現金都係用磅嚟秤

為封網做準備？

大家係咪唔明數字貨幣 =/= 加密貨幣

佢係根據blockchain 原理，但centralised coin

no
邊到話佢係用blockchain ???

銀行存款會俾央行吸撚曬

高息時代要來了

冇明確講背後用咩技術，而家好多詳情都係未知，但大陸幾年前開始放風講blockchain同CBDC
我諗全世界央行研究CBDC都會應用blockchain技術

英格蘭銀行2016出report講過，中國證監會同習近平都暗示咗好多次

習近平：把區塊鏈作為核心技術自主創新重要突破口
據央視新聞報道，中央政治局24日下午就區塊鏈技術發展現狀和趨勢進行第十八次集體學習。報道稱，習近平在主持學習時發表講話。他指出，區塊鏈技術應用已延伸到數字金融、物聯網、智能製造、供應鏈管理、數字資產交易等多個領域。中國在區塊鏈領域擁有良好基礎，要加快推動區塊鏈技術和產業創新發展，積極推進區塊鏈和經濟社會融合發展。

source: 法國廣播電台

美國今時今日仲要開會。。。。輸了

高招。。。。

屈蛇都要走啦

古代有刀幣
依家有劍幣

完全係日本軍票做法

開cheat改數字

Bitcoin

then cease the hype

之前吳明德講過，其實同支那人自己關門玩大富翁一樣

咁出國咪完全冇購買力
定係已經唔打算俾人出國

5月正式開始係人工既補貼強制轉為奴隸幣

講支爆，講足20 年
孫都大埋，可以一家移民未

Nsmlcoin

你同佢換吖
嗰啲數字，
支共發起癲上嚟全部歸零都得呀

撳個 RESET 掣之嘛. 有幾難丫

Source????

錢= 時間= 勞動力
支那人始終要買外國商品
佢咁玩都會有惡性通漲

可唔可以換真錢